新華社走訪自稱美國共產黨員：中共有如燈塔

中共十九大昨日閉幕，國家領導人習近平帶領新常委亮相，黨章的修訂亦意味着，中國要邁向新時代中國特色社會主義思想的方向發展。新華社在英國、澳洲、意大利、美國及泰國採訪，問及對於共產黨的看法和認識。

綜合整段影片的訪問，受訪者認為中國共產黨員有堅定的信仰和優秀的品德，另有一自稱美國共產黨員的青年，讚揚中國共產黨員堅定信仰共產主義、馬克思主義，全心全意為人民服務。

對於習近平，受訪者讚揚他是很有魅力很自信的領袖，又指他受人敬重，有執政理念和創意，帶領所有人前行。更有外國受訪者指出，有些歐洲人希望自己國家領袖像習近平一樣。

對於中國共產黨，有受訪者表示印象很好，他又表示每個國家的民主進程和政制進程都不一樣，西方人應予以理解。又有美國共產黨員指，中國共產黨有如燈塔，世界各地的共產黨應該仿效。有泰國受訪者表示，沒有共產黨，中國不可能獲得巨大的進步。

共產有信仰

唔係好明 點解成日恃住人多黎打飛機

咁事實而家全地球的共產黨，最出位撈得最掂就係中共。

我又幾欣賞班友，比起留係西方國家拿住杯Starbucks話自己係共產主義者個班不明生物，最起碼做到言行一致

[突發2032]五毛曼徹斯特聯被bam

呢班係咪傳說中既托派

燈